---
sidebar_position: 4
---

# H5P – Course Presentation 

## Créer un module d'apprentissage interactif
![](img/h5pcoursepresentation1.png#printscreen#droite#colonne)  

Le module **"Course Presentation"** permet de créer un diaporama interactif en ligne. Celui-ci peut intégrer différents types de médias (vidéo, image, texte, URL...).  
Les diapositives peuvent intégrer des questions avec un Feedback à la fin de la présentation. La logique d'utilisation est semblable à celle de module comme Quiz ou Interactive vidéo\*.  
\* *Voir les fiches correspondantes.*
 
:::tip Pistes pédagogiques 
-Construire un module d’apprentissage autonome sur une partie de cours.  
-Peut être utilisé en pédagogie inversée.  
-Permettre à l’élève d’approfondir une notion spécifique en mettant à disposition un module d’apprentissage. 
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P
![](img/h5pcoursepresentation11.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,**   

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Course Presentation".**

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  
![](img/h5pcoursepresentation2.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**    
**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenu.

**2.** **Espace de la diapositive.**  
Chaque diapositive se compose de différents éléments que vous agencez comme vous le souhaitez.  


![](img/h5pcoursepresentation3.png#printscreen#droite#colonne)  

**3.** **Trieuse de diapositive :**  
Possibilité d'afficher les titres des diapositives sur la gauche de l'écran et même de forcer cet affichage pour tous les utilisateurs.

**4.** **Ajout d'éléments de type Consultation**  
![](img/h5pcoursepresentation5.png#printscreen)  
*Exemple avec une zone de texte :*  
    - Titre de votre zone.  
    - Texte qui s'affichera sur la diapositive.  
    - Possibilité d'afficher cette zone sous forme d'un bouton de différentes tailles  ![](img/h5pcoursepresentation6.png#icone).  
    - Bouton pour "Valider".  



![](img/h5pcoursepresentation4.png#printscreen#droite#colonne)   

![](img/h5pcoursepresentation7.png#printscreen#droite#colonne)  

**5.** **Ajout d'éléments de type Interaction**  

Ces éléments correspondent à différents modules d'H5P. 

![](img/h5pcoursepresentation8.png#printscreen#droite#colonne)  

**6.** **Navigation**


![](img/h5pcoursepresentation9.png#printscreen#droite#colonne)  

**7.** **Réglages généraux**   
a. L’option **"Activer le mode surface"** permetd’enlever la barre de navigation afin que les
utilisateurs utilisent seulement les ancres dans la présentation.  
**ATTENTION** : si vous cochez cette option et
enregistrez votre présentation, c’est définitif.  
Cette fonction peut être particulièrement 
intéressante pour faire des parcours différenciés
en demandant à l’utilisateur de faire des choix.   
b.  **Afficher ou cacher la dernière diapositive** qui
récapitule le score et les réponses  
c.  Activer ou désactiver l’affichage des boutons **"Voir
la solution"** et **"Recommencer"** pour toutes les
questions ou les configurer individuellement pour
chaque question.


**8.** **Enregistrez**  
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />